Nr 56 Kahkwa kr. kohtu een sel 7 Nobr 1866
Kaiwas Woika karjamõisa kubbjas Widu Ritsing et temmal om wina woori pääle minnes Orrawa kõrtsi man kos nemma ösis om jäänu, 1/3 wakka ossa kairu ja haina ärra warastetu, kui temma tagga on otsnu sis om leidnu ommi hainu Karl Leplandi hobbese eest ja ka wankrest end kairust ei olle midagi märki saanu.
Kaiwatawa Karl Lepland et temma hobbene om Kubbija hobbsega lähhikesen ollu, sis olles temma ülle kubbija wankre perra hainu henda hobbese ette ja ka kotti suu pääle pandnu. Ent kairu ei olle temma mitte wõtnu.
Kubbijas Widu Ritsing nõus 6 rbl, selle warguse eest, et temma ilma hainu ja kaeruta teed piddi käima.
Leppisiwa henda wahhel et Karl mas Widule 3 rbl rahha ja 1/2 mõdit linna seemet 2 näddali eest kätte.
Mihhel Musting 
Rein Oinberg
Jakob Lepland
